'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scgdevs 1M "2006 年 4 月 10 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scgdevs \- 広域デバイス名前空間の管理スクリプト
.SH 形式
.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/scgdevs\fR 
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscgdevs\fR コマンドは、広域デバイスの名前空間を管理します。広域デバイスの名前空間は物理デバイスへの論理リンクで構成され、\fB/global\fR ディレクトリの下にマウントされます。\fB/dev/global\fR ディレクトリはクラスタ内の各ノードから見えるので、どのノードからでも個々の物理デバイスが確認できます。したがって、クラスタ内のどのノードからでも、広域デバイスの名前空間に追加されたディスク、テープ、CD-ROM にアクセスできます。
.sp
.LP
\fBscgdevs\fR コマンドを使用すれば、システムの再起動なしで、広域デバイスの名前空間に新しい広域デバイス (テープドライブ、CD-ROM ドライブ、ディスクドライブなど) を付加できます。\fBscgdevs\fR コマンドを実行する前に、\fBdevfsadm\fR コマンドを実行してください。
.sp
.LP
これらのコマンドを実行しない場合は、再構成再起動により、広域名前空間を再構成し、新しい広域デバイスを付加することができます。再構成再起動についての詳細は、\fBboot\fR(1M) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
このコマンドは、現在のクラスタメンバーであるノードから実行してください。クラスタメンバー以外のノードからこのコマンドを実行した場合、システムの状態は変更されず、このコマンドはエラーコードとともに終了します。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
.LP
このコマンドを使用するためには、\fBsolaris.cluster.system.modify\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
さらにこのコマンドを使用するにあたっては、Sun Cluster コマンド権プロファイルを割り当てておく必要があります。認証されたユーザーは、\fBpfsh\fR、\fBpfcsh\fR、または \fBpfksh\fR プロファイルシェルから、Sun Cluster の特権コマンドをコマンド行で実行できます。プロファイルシェルは、Sun Cluster コマンド権プロファイルに割り当てられた Sun Cluster の特権コマンドへのアクセスを可能にする特別なシェルです。プロファイルシェルは、\fBsu\fR コマンドを実行して役割を引き受けたときに起動されます。\fBpfexec\fR コマンドを使用して、Sun Cluster の特権コマンドを実行することもできます。
.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。 
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。標準出力にエラーメッセージを出力。
.RE

.SH ファイル
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/devices\fR \fR
.ad
.RS 28n
.rt  
デバイスノードディレクトリ
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/global/.devices\fR \fR
.ad
.RS 28n
.rt  
広域デバイスノードディレクトリ
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/dev/md/shared\fR \fR
.ad
.RS 28n
.rt  
Solaris ボリュームマネージャーのメタセットディレクトリ
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
\fBpfcsh\fR(1), \fBpfexec\fR(1), \fBpfksh\fR(1), \fBpfsh\fR(1), Intro(1CL), cldevice(1CL), \fBboot\fR(1M), \fBdevfsadm\fR(1M), \fBsu\fR(1M), did(7)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster System Administration Guide for Solaris OS 』\fR
.SH 注意事項
.sp
.LP
ローカルノードから呼び出された \fBscgdevs\fR コマンドは、その作業をリモートノード上で非同期的に実行します。したがって、ローカルノード上でコマンドが完了しても、必ずしも、その作業がクラスタ規模で完了しているとは限りません。
.sp
.LP
このマニュアルは API を構成しません。\fB/global/.devices\fR ディレクトリおよび \fB/devices\fR ディレクトリは、存在しないか、将来のリリースで異なる内容または解釈を持つ可能性があります。ただし、この記述がないマニュアルすべてが API を構成するわけではありません。このインタフェースは、不安定なインタフェースと見なす必要があります。
